@article{kulyabov:2014:vestnik-miph:onestep,
  abstract =	 {Предполагается, что введение стохастики в
                  математическую модель делает её более
                  адекватной. При этом практически отсутствуют методы
                  согласованного (зависящего от структуры системы)
                  введения стохастики в детерминистические
                  модели. Авторами была усовершенствована методика
                  построения стохастических моделей для класса
                  одношаговых процессов и проиллюстрирована на примере
                  моделей популяционной динамики. Популяционная
                  динамика была выбрана для исследования потому, что
                  её детермини- стические модели достаточно хорошо
                  исследованы, что позволяет сравнить полученные
                  результаты с уже известными. В работе изучено
                  влияние введения стохастики в детерминистические
                  модели на примере системы популяционной динамики
                  типа «хищник-жертва». Полученные ранее
                  стохастические дифференциальные уравнения
                  исследуются методами качественной теории
                  дифференциальных уравнений. Получено стационарное
                  состояние и первый интеграл системы. Для
                  демонстрации результатов производится численное
                  моделирование на ос- нове метода Рунге-Кутты для
                  стохастических дифференциальных уравнений. Первый
                  интеграл детерминистической системы (фазовый объём)
                  в стохастическом случае не сохраняется, а
                  возрастает, что в конечном итоге приводит к гибели
                  одной или обеих популяций. Одним из недостатков
                  классической системы типа «хищник-жертва» считается
                  сохранение амплитуды колебаний популяций. В
                  стохастической же модели процесс завершается гибелью
                  одной или обеих популяций, что, с точки зрения
                  авторов, делает модель более адекватной.},
  author =	 {Демидова, Анастасия Вячеславовна and Геворкян,
                  Мигран Нельсонович and Егоров, Александр Дмитриевич
                  and Кулябов, Дмитрий Сергеевич and Королькова, Анна
                  Владиславовна and Севастьянов, Леонид Антонович},
  journal =	 {Вестник РУДН. Серия
                  «Математика. Информатика. Физика»},
  keywords =	 {РИНЦ,модель «хищник-жертва»,основное кинетическое
                  уравнения,стохастические дифференциальные
                  уравнения,уравнение Фоккера-Планка},
  language =	 {russian},
  mendeley-tags ={РИНЦ},
  number =	 1,
  pages =	 {71--85},
  title =	 {{Влияние стохастизации на одношаговые модели}},
  year =	 2014
}
